中國暫停美軍艦機赴港休整 軍事專家：對美國沒影響但人權法對香港的影響卻長遠

美國總統特朗普早前簽署《香港人權與民主法案》，中國外交部今日宣布，暫停審批美軍艦機赴港休整的申請，以作回應。有軍事專家指出，此舉為美軍在區內正常部署帶來不便，但軍事上沒有影響。

中央社引述香港軍事專家梁國樑稱，美軍在東南亞的正常部署有兩個主要停泊地點，分別是新加坡和香港，沒有了香港，將對美軍艦機與人員休整帶來不便。他說，美軍艦機在區內正常執行任務後，總不能每次都回到日本休整。

難估計中方禁制持續多久
不過，梁國樑強調，中方上述反制不會影響美軍的軍事行動。他解釋，過往中方也曾禁止美軍艦機來港，但大都是短暫，很快就會取消禁制，給美軍的不便也很短暫。

他認為，美國實施《香港人權與民主法案》對香港的影響長遠，目前難以估計中方的禁制將會持續多久。

值得注意，本港反修例風波持續升級之際，美國官員8月曾證實，中國拒絕兩艘美國海軍軍艦訪問香港的請求，但未透露具體原因。

酒吧業真係多謝哂

其實lkf 班老細係咪得罪咗支/港共 次次都搞鳩佢地

深藍奶共白豬哀號識好多大陸妹去老蘭，真係要多謝黨

雖然唔使開估都知冇乜影響
但係喺專家把口講出嚟更加有說服力

香港泊唔到
咪泊台灣, 吹呀

大大個沖繩係度 講到唔黎香港就冇補給咁

邊個軍事專家咁吋

改去台灣到時咪又係一地玻璃碎

所謂反制比d咁既料

高雄港

自己拱手相讓

deadline fighter 一齊寫聖誕卡畀英國歐洲議員！

聽日3/12截郵啦
拉落去有英國議員地址！！
由尾寫番上頭

低智文

對港女影響極大！
美國兵人人愛

究竟中共比咩利益佢

過台灣

改去台灣

美艦其實自97後已經好少嚟。